其實出封email比落選既candidates真係咁難？

公司俾人印象又好啲，人地又唔駛無了期係到等，何樂而不為？

你話好多人黎見工,hr好忙我覺得都係藉口啫
整份template 轉過人名就出得信,有幾難

見工面試唔同角色candidate 同interviewer我都做過 有時同啲HR講叫佢覆下條友等佢唔駛係到白等，hr都係覆我話公司一向無咁做就算數

有啲黎見工等咗一個禮拜左右都無消息就會send email黎問hr結果，hr寧願選擇唔理唔覆條友由佢,
老實講我覺得好無禮貌,人地都主動問你，你都仲要做到咁

曾經我都諗過不如自己send封email話佢知落選,不過公司規定依啲係人事部既事，公司唔比我咁做

試過搵工 有D HR連email都唔send
就咁叫你上去
19到

拖住唔覆實你，咁原本個candidate試工嗰陣走左都仲有人補飛呀嘛

都唔請你洗乜ENTERTAIN你?
請你你想做又洗乜ENTERTAIN你?

請晒人簽晒contract先啦緊係
容乜易兩頭唔到岸

試過send email reject啲濕鳩PT位
點知佢send返過嚟問點解reject佢
成個怨婦咁

Agger
等左個幾兩個禮拜都冇feedback
In果日個hr仲叫經理同我講幾句以為有機
比假希望人正仆街

我剩係見過一間會
好似係做燈飾設計

香港人好撚自私𠺢

無錯

今日岩岩見完
Hr話落選都會有通知

見過幾間，得政府有

Accenture Mckinsey 騰訊 都無

然後轉個頭要求人做野有責任

就係因為d人唔會因為咁而唔揀佢間公司 所以做都費事

要人白等真係好仆街
So far冇一間會send落選信
不過有啲好既hr會同你講：
「一個星期內通知 冇就姐係落選」

渣ga

但我唔會咁做，岩唔岩用直接同hr講

我會直接打去問 次次都會答

HR好忙 唔得閒覆

利申HR

係囉 得同唔得都比人知道下呀嘛 係到白等

問下自己衰咩都好正常唧

如果你見左10份工，有5個offer，你會唔會馬上accept 1 個offer，之後打去其餘9間公司話自己有offer所以唔需要浪費時間係你身上？

樓上有D POST 講得啱，香港人真係自私，個個都當世界繞住自己轉

見工真係要平常心

預左唔得係最好既做法

in過ha
最後收到reject letter

會，你想withdraw application係應該儘早同對方講，係基本禮貌

會打，點解唔會？依個係責任既問題

完全唔知你想表達啲乜

根本最無交帶就係班HR

試過third in 完佢話第日會send offer 嚟
之後潛左水send email 俾佢都唔覆

枉我仲等左好耐

最濕鳩應該係連申請表都要求職者自己準備印定填好帶黎

要帶埋相黎先on9
你又唔係請我，轉過頭就dum左我張相
d相唔平架嘛

其實我想知hr有乜嘢忙 真心想知

試過 in 鬼佬，傾完後同我講咗成個鐘 job duties , structure , career 之類，原來都係比假希望 ，冇任何回音

exact7ly, 所以我唔會帶， 彩佢都傻

Haeco 會send reject email

睇黎有兩個屎忽HR偷偷留下負評

岩岩fail 左一單

我通常見既工都係即日通知，等左兩日都無就衰左啦

其實你見工個時問埋等幾耐通知咪得，再唔係等兩至三個禮拜好自然係無份，出嚟搵工已經成個大少咁，點請得起你

招聘係相向
一邊要工
一邊要人
宜家討論緊係HR出封email通知唔獲選
有幾撚大少?

要我覆你? 訓撚醒未?

唔揀你要服侍埋你咩?

利申: HR狗

寫多句 幾多號前無email/電話通知就視為落選
會唔會方便啲
佢template轉少少 又唔洗逐個覆
打份工啫 大家好黎好去

之前in完又話有second rd見下 個部門head
之後成兩個幾星期都冇消息 然後上jobsdb見到佢又請返同一個post

btw我係想問如果咁我仲好唔好再apply

利申啱啱fresh grad

梗係再apply啦 HR就係試緊你既誠意
一直apply到佢請你為止

No

HR 話OK 唔一定個DEPT HEAD 都OK
再者個DEPT HEAD可能唔得閒唔出奇, 好多原因

第二,有D POST 長期請人/ 未請到都唔會抽走廣告
所以唔洗灰心

樓主諗下如果你找到工簽左約。
你會唔會打比你之前所有apply既工通知佢地唔駛出offer比你？
唔打又比假希望僱主以為可以請到你...

再apply 係浪費時間
HR 有RECORD, 如果你再APPLY 會覺得你個人有D 問題,
都已經APPLY 過, 點解又再SEND 黎

利申: HR狗

明白了 多謝指教

如果做hr做到搵人補飛，真係智障
唔啱就點都唔應該請啦
難道急用就鳩請？
你係老闆見到hr咁做會點諗
梗係情願空缺一陣請個合適嘅candidate啦

同埋出信係有交帶嘅行為，係公司形象問題
唔出ok，唔覺得失禮咪得囉

收過日資公司係會覆返唔岩

ps:hr係日本人
香港人係19,完

大撚把

依家公司通知被reject嘅人仲早過有offer嘅(唔洗再等上面批)
仲會俾番feedback歡迎下次再in過
呢啲先係基本禮貌
品牌形象係咁樣建立嘅
對啲interviewee太閪佢地點會介紹啲fd嚟in

咁你in 完有冇send email 多謝人?

屌弱智

通常我就打比佢先GE. 講晒D資料比佢先 收線就會補個EMAIL 比佢.
但D大少搵支筆寫低個地址唔得, 要我WTSAPP佢

ED人我會MARK低. 同埋唔會SEND EMAIL比佢

最憎D 大支野申請人 個電話已經係FIRST IN

係..所以我見完永遠都會同HR講，一係要一係唔要
唔會有咩中間位waiting list等下先/拖住人
一山還有一山高，總有人叻過你見過既人

吓，唔係正常架咩？私人公司都係叫你抄低地址約時間上去見
係得政府和公營機構就會寄信和電郵比我叫我見工

有D 公司會, 但其實有7成都唔會.

睇你見咩野位啦

試過一年之後先至搵我去面試 仲要係我自己本身都唔記得咗有啲咁嘅事

落選即係loser,同您班loser講咁多做咩？

Send呢問個啲我全部block晒

要您會打比您，問咩？好得閒？

到時返工又係係度問問問

都唔係撈既

試過差唔多
約八～十年前，元氣壽司，樓下walk in 填form
當年諗住就放暑假，搵份暑期工
佢老母畢左業先打比我。。

好多都係打電話黎約面試

你唔係做保安咩 幾時變左撈hr

我反而台灣有份工開5萬台幣俾我,
香港開22K月薪, 兌返爭太遠所以寫email拒絕台灣嗰邊
講晒點解turn down, 又幾唔好意思, 希望第日有機會再合作之類
不過佢覆都冇覆我, 可能嬲
(隔幾個月先知原來人地會出成年花紅, 但係confidential既關係見工嗰陣提都冇提, 好dump春)

仲有D headhunt, linkedin問我有冇興趣傾下,
我覆佢話多謝佢聯絡我, 但係目前未準備要轉工, keep in touch啦
佢又係覆都唔覆我
覆句"好啦遲下再聯絡"之類洗死咩

apply過都要打電話通知既話，咁不如你話每次見完工都要send封thank you letter俾當年幫你呀媽接生個醫生, 唔係佢你無今日添

見咁耐工 除左d 濕鳩垃圾公司之外 真係未試過有hr 會用電話黎確認成個interview appointment
一般都係打黎確認你有無興趣然後約好時間就email 埋d 細節比你再double confirm

其實就好簡單
除非你自己就係老細
如果唔係 你咩職位都好 你做過d 乜鳩，你老細都會要求有text record 啦
我就唔知閣下有幾大碌可以打個電話就當自己做左野啦

n仔？

其實台灣揾到50k生活都可以好好啦，差不多等於香港2xk, 咁都唔要？

話人地唔肯拎筆抄低地址就直接turndown 人就仲on9,
宜家你睇人，人地都睇緊你姐
都2018年，連send 個email 都懶 要人拎筆抄資料既公司
人地一收線都即刻鬧你間公司on9啦

小弟 果行就真係冇咩公司會出email ,約人interview, 同埋如果你老細會check 你text record 就知咩事啦

仲有 因咩事要見咁耐工呀？？
真係好有經驗咁wo , 做邊行， 要唔要send 份cv 黎， 我最多出email 比你啦

同埋你試下睇埋我另一個回覆先

咁唔緊要ge 公司文化同個人唔夾都好大問題

同意大家都唔好浪費大家時間

只係收過一次唔請既email
Interview後一個星期收到

其他公司由得你白等

八千五元既工即日就知請唔請

5萬係真係唔錯既, manager grade

嗰陣同女友傾過, 都係佢過黎香港對大家前途好D
因為本身打緊香港工過去搵台灣工容易, 人地貪你英文好d
喺台灣打工想返黎香港就難, 同埋請你都會壓價 (例如個post香港係30k, 佢知你台灣返黎實壓到你25k)
遲下真係決心要移民先再搵囉, 反正我都問左而家公司,
如果我真係移民, 可以幫我relocate去台灣
不過唔知到時肯出幾多錢俾我

而家要諗埋生仔既話喺邊度教育好d, 幾時過去之類

屌你 大學唔收都唔會通知 何況搵工？

屌咁撚仲要我講多次，正常智力既人都會喺問問題個時問幾時有通知，公司既HR係廢同無野做唔代表咩都要幫一個未請或者講明唔請既人，就算垃圾HR真係得閒覆Q左你一陣你又問個樣問第樣咪好唔得閒，你條友咁廢又無膽出聲問人既抵無人請你啦

我想問有冇人會打電話/send email 問佢有冇reject你咁

而家D細路仔咩都要餵到埋口，仲要死撐加大聲夾惡

好似全世界得日本人咁有交帶
會寄番信或 email 俾落選既人

in過間agent
佢話得唔得都會通知等我知咩事
結果一個月都冇再搵過我

睇錯中大email

唔係喎
Non jupas會喎

不如你講下兩者有咩關係
都九唔搭八

因為對好多香港人黎講，乜都要好處
不論對公司定對自己都冇明顯好處，就唔做架喇
講咩交帶責任禮貌公司形象

其實大家都比緊機會大家
好似我試過收到個call問我番唔番工,原來係我兩年前見過既工黎

講呢啲，日本公司會比返車馬費面試者添

Ubisoft 有出信通知落選

政府部門都唔係全部會出信通知人失敗啦，尤其依家咁多人爭政府工

我上次收個間係美國公司
係interview果個人直接send email, 唔係hr

咁你(吹水)真係好厲害，雖然我唔係hr，我in左咁多年人，都未試過有人會因為有offer 叫我唔需要consider 佢

反而好多人有其他公司offer兼且accept 左，都等我呢面出offer 之後就compare邊面好D

我實信你唔等其他五間，睇下有冇仲好D既OFFER就accept 嗰1間，兼且叫嗰五間唔好出offer俾你LA

試過in左大半年後有公司打黎問我幾時返到工
我反應：下？咪玩啦

放棄見過其他工啦

呢d公司咁短視都唔慌有咩料啦
你唔請既人 好多時都係比同行請返
難保357年後人地呢行做起左記住in過間咁既濕鳩公司

我都試過 耐到唔記得apply過呢份工
佢問我仲有冇興趣返 跟我答返佢 唔好意思 而家冇 興趣都未撚講埋 就俾佢cut左線 冇禮貌到

香港行行都咁多人駛驚無人做，班腦細和hr 心諗廢事晒紙通知你，無消息即係落選是常識吧

HKBN WOW you?

小弟好耐之前登記咗捐骨髓，咁日紅十字會打俾我話初步吻合，要去覆驗多次。

咁去到驗完，個職員話如果係確實吻合就會打俾我，唔吻合就唔會打。

我覺得捐骨髓都算係一件大事，無論結果如何都應該通知我，唔洗等我心掛掛，

又成日驚MISS 咗佢個 PHONE CALL ，打個電話都唔係好難啫

因為大把人捐骨髓有好多合適的骨髓等住用，
唔夠先會打比人捐骨髓
Wfc 港豬的感受
捐血中心已經試過啦，態度又麻麻

台妹女朋友

教育就一定唔會亞洲㗎啦
除咗日本，但大個唔返香港就做社畜

咁係咩人都有啦，我覺得呢啲係基本禮貌，自己做好咪得囉

我唔係吹水，我之前喺hr公司做過support，又喺startup公司幫手請過intern，同事個個都係呻plan好interview schedule之後candidate唔出現，打電話俾對方先話搵到第二份

所以我之後報工，對方係keep住process緊我個application而我又覺得冇可能比現有offer更好嘅都一定儘快send email withdraw application/turn down offer，費事哂大家時間

咁如果有更好offer就另一回事啦

當面多謝人哋俾機會
基本嘢啦

我見過最撚閪既HR係Maxterm!nd

細個考完公開試周圍搵工，咁就諗住去見呢間做下。

上到去我填左我英文名落去，佢老味同我講話呢個英文名有人用左，問我可唔可以轉名

咁好啦我改一改個串法（讀音一樣），佢閪撚住面同我講：「咁咪姐係一樣 你不如叫xxx啦！」

最後我屈服左，因為個時未做過野又急住揾工又淆底 但依家諗翻起覺得好撚on9 屌係人都有自己既名嫁啦，邊有得亂咁改，一啲都唔尊重人

最後當然佢無請我亦無打黎啦 但最好笑係佢隔撚左成年後打黎話請我，問我幾時可以翻工

屌佢老母HR真係當人唔係人

試過電話reject 佢問我咩事 好黎好去答有啲私事要處理 佢問我咩事

我嗰邊個問題係我唔撚係in佢嗰個
就算係我in，唔通我要覆佢：其他人好過你囉屌

follow up email呀

做緊HA HR，而家已經日日起碼八點先走得，sd埋reject信真係唔使收工

發覺呢度都多自私撚

我試過臨登機收到call 同佢講我就黎登機 嘛煩你腥番封email 比我（之前見好多間都有有腥，我以為例牌野）
點知佢話 我唔得閒喎 仲要我即抄
即刻Cut線就有份阿

之前interview個manager講明如果一個禮拜冇回覆即係冇，因為都知我send左幾間，唔想拖住我 幾好

你以為佢真係為左八你私生活咩
請唔到人唔使向老闆解釋咩
好多公司仲要紀錄低做report

咁我又唔會咁樣 因為都覺得人地係覺得我好就唔會reject我

因航做哩啲做得好足
我試過in間做app嘅公司 即日in咗3輪 以為自己機會好大 見冇消息就打去問 又一直拖住話未知 仆街唔撚請咪講 閃閃縮縮做乜

呢個世界好多自信撚

我意思係唔洗打爛沙盤問到督姐 佢要理由 有私事要處理已經係一個理由

試過有新candidate 黎見 見完行去門口果陣走黎問我呢間公司好唔好 人工高唔高 多謝佢 我班同事笑左我成日

Agent 叫我in既通常即日有消息

想知你點答

大公司d HR心諗
我幾百份CV
而家係你求份工
唔係份工求你
慳番d時間早d收工好過
仲同你磨email

細公司d HR心諗
公司人手咁少
我得閒死唔得閒病
仲同你磨email

結論得政府先會派好人卡
因為政府多廢柴多無聊時間做呢d野

利申: 條女就係HR

Reject 信都係罐頭信
用mail merge 5分鐘搞完啦
係你做野冇效率者

人事部啲人懶過鬼
最後咩都唔洗做
多做多錯
少做少錯
唔做唔錯

唔關事, 公營機構出封email都要經好多轉

所以佢咪讀唔到

但係你約左interview 唔去 唔講 佢就會屌你

難道你請人唔係同一個道理？

關公司撚事

唔通你去in人地 人地叫你1星期內等消息
你會on9到果個星期唔in其他工咩
要有幾重奴性先會咁

其實有冇諗過請人同比人請係雙向
我地想搵份工時 公司都想搵人才去做
唔係公司大撚曬

笑左兩笑 請左佢出去

唔收好過收啦

收左即係話你連候補資格都無

FF少陣啦

呢啲通常因為之後有人掂過你
利申 試過

一方面
唔係得香港係咁 外國都一樣 (美國，其他國家唔知) 係冇覆email比落選candidate既習慣

但另一方面
Interview既時候 係應該要比一個時期 例如一星期 話比candidate知如果ok一星期內會通知 比個idea人地大約等幾耐 唔會一句: 會通知你 之後要人無了期咁等

同埋如果見工嗰陣己經講左”如果ok會一星期內通知” 跟住個candidate過左一兩個星期見冇回音仲係咁打電話或者send email問既真係幾撚煩膠 會令人覺得係有理解能力上既問題定失憶？呢d情況我覺得唔覆都好正常

但如果係冇講如果ok幾耐會通知既 candidate問到見工結果係點既話 禮貌上我覺得係需要覆 唔覆既真係好仆街

道理係人揀工工亦揀人，公司有好多個求職者揀，求職者亦有好多offer揀。

你想有份好d待遇既工，公司都想有叻d既人材，未到最後一刻，兩面都可以慢慢㨂

多數都係好婉轉咁講 暫時唔係太適合 冇野係絕對
唔通話你呢一世都唔岩我地架啦咩

利申：在職

呢期in左一大堆人,其實好普通programmer位都幾十份CV send過來, filter堆CV後要in既都10幾個,internship就更加多

我自己都有同外國公司enquiry,佢地唔回email比率比香港公司高好多,就算係幾百萬生意果d公司都當睇唔到你封email

通常interview都會問下你有無咩問題想問,呢個時候最好問下如果覺得ok幾耐會有2nd in,有時HR一日見太多人真係會講漏

你問曬公司structure,返工環境,公司d人答得幾好你都唔好抱咁大期望,基本上係睇個人表現同能力為主

係香港地
邊個比錢就粗聲粗氣
邊個收錢就比人收皮

好多HR唔識互相尊重

我份工等左年半先有OFFER

通常一星期無通知就當唔請
不過好多公司應該想留後路比自己
我無send cv兩個幾月仲有幾間公司打黎叫我in
工都返左兩個月

同佢講我返左大半年新工
起碼offer比原本多三千先諗下

on9

屌，我都試過，不過無你咁嚴重
掉左幾份email出去，其中一份最後ok，做左個半月返返下工突然send email話叫我見工，最後我上到去9hea hea咁in當消磨下時間算

唔記得左問要等幾耐
果時佢話有消息會電話通知你
唉 等待好辛苦

in過688

d hr係會覆返衰左的，所以根本唔關大細公司事

啱呀 最近轉工in咗一間我覺得見過態度最差 一開始我早15分鐘去等 等到夠鐘都未入得去 再等多半個鐘先入得去 仲要坐系佢公司門口對住個走廊onon99咁睇住啲職員行出行入 似係小學比人罰出走廊咁

然後一坐低佢就已經望住隻錶 好似好趕時間咁 講咗唔夠5分鐘 佢話唔適合 然後就起身推門返返自己個位 跟住我就 咁喺個位度 自己執埋野 推門出去 好冇禮貌

咁閪既 五分鐘就直接話你唔適合
哂人時間
佢有無講咩原因唔岩？邊行？

細公司啲濕鳩文員囉 話驚我教到一半會走咗去 然之後就唔適合啦 佢仲一早打過黎問我係咪會黎面試 我見佢咁緊張先早啲去到 結果等咁耐先入得去 仲要唔請

咁睇可能係上一個interviewee in耐左 而且佢垛揀左佢 所以咪快快手in你話你唔岩就算

收皮啦
你有五六個offer你都唔會個個send去reject啦

你有offer之後會唔會每份in過嘅工都打去話你已經有offer叫人地唔使考慮你

公司會reject你 有著數就叫基本禮貌
冇reject你公司得益嘅就叫香港人係自撚私

可能夠鐘in下個 我一出去就見到有個同我一樣坐喺門口 不過算啦 條友閪口閪面咁 比我做到都有排受

見咁多份收過一份reject
但一個月後佢打返黎問我有無興趣做
依家返緊

其實冇咩所謂
耐唔覆都預左冇
hr 可以等人補飛
我都可以 accept 完 offer 反口

我都試過差唔多情況,已經返緊另一份半個月左右，跟住一個幾月前in另一份問返緊工未，仲有冇興趣返佢地公司，擺到明請左人一陣就唔做，我直接reject佢

試過搵一份工 筆試完 7個星期先call你面試
一睇到HR 電話 即時話唔好意思 我搵左工la 唔洗約我interview

可能我真係少數，當年收咗間好嘅offer開緊工，之後就send返email去第二間公司話有offer唔去喇。咁佢又真係覆返話有機會再合作，覺得幾好
同一時期之前in過第三間，話兩星期後通知，結果三個月後先打俾我問我做唔做
最後，通常都係application寄完無咗影，反而倒返轉次次in完/test完收皮都會有rejection letter

通常見工前上glassdoor 望下有無review 先

小弟都見多唔少工同hr ，有d 可以好似傾計咁同你講解公司做乜，有d 就乜都唔講仲會串你做乜唔主動問。完全唔關公司大細事。

通常hr 覆番reject 我都會有留好印象，覺得d 人有交帶。雖然今日個candidate 唔岩公司，但唔代表佢將來永遠都唔岩。山水有相逄

之前去見工，曾經reject 一個前一晚accept 的offer, 我出email 同直接打比hr 同team lead 解釋番原因。跟住個team lead 聽完我講，仲叫我係另一間試用期過後打番比佢講番開唔開心，仲叫我加佢linkedin keep contact

所以我覺得，當人人都自私，你做番基本有交帶，反而令人加分

我唔記得左講後話，就係我個fd嗰陣就係做左個半月走左然後同我講呢間嘢點衰 所以我預左去係搞事

啲hr實在太閪 所以我地都要以其人之道還治其人之身

如果同時有幾個offer
唔想做嗰啲hr打黎一定要拖鳩佢
去到最後一刻先reject, i.e.簽約前一晚10點send個email

咁冇禮貌
抵佢一世做HR

好好喇 終極閪係 叫你去in 公司果邊又改時間又呆等半個中 中間in 1.5hr 聽佢講經 最後先講句其實我地公司唔請fresh grad 因為無辦法立刻投入工作
何必咁樣浪費大家時間

試過in一間大公司
in完條友問我邊到住
教埋我點樣返工可以快d平d
我以為我有機啦
最後又係冇聲氣

Hkbn咪出咗囉
俾你班小朋友批鬥

呢個社會係咁架啦
現實殘酷呀

HR好多低學歷西女人

呢度都多落選嘅candidates死都要封regret letter先肯接受現實，笑死人咩

唔搵你就自己收皮啦

樓主可能會呢

政府一定會出返信比落選既考生

如果要in完要通知你fail
咁根本in過嘅都要reject啦
人地都要考慮請你架嘛

On9
我每次都有打電話reject 番